{
    "question": "Tolong ya ini penting    Penarikan Kesimpulan\r\n1. Jika Rudi tidak melanjutkan kuliah atau bekerja\r\n\u00a0 \u00a0 maka ibu menjodohkan Rudi.\r\n\u00a0 \u00a0 Ibu tidak menjodohkan Rudi.\r\n\u00a0 \u00a0Kesimpulannya adalah ....\r\n\u00a0 \u00a0 Jawabannya:\r\n\r\n2. Diketahui premis-premis sebagai berikut.\r\n\u00a0 \u00a0 P1 : Jika ombak\u00a0besar maka nelayan tidak menangkap ikan.\r\n\u00a0 \u00a0 P2 : Jika nelayan tidak menangkap ikan maka tidak ada orang yang berjualan ikan di pasar\r\n\u00a0 \u00a0Kesimpulan kedua premis diatas adalah ....\r\n\u00a0 \u00a0Jawabannya:\r\n\r\n3. Diketahui premis-premis:\r\n\u00a0 \u00a0 ~m v b\r\n\u00a0 \u00a0 ~c v ~a \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Isian yang tepat adalah ....\r\n\u00a0 \u00a0\u00a0~a\u00a0\u21d2 m \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a. m \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 d. ~c\r\n\u00a0 \u00a0~b \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0b. ~m \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 e. c\r\n\u00a0 \u00a0 ............\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 c. ~b\r\n\u00a0 \u00a0Jawabannya:\r\n\r\n4. Premis 1 : Jika Ijad tidak masuk sekolah maka Ijad di rumah sakit.\r\n\u00a0 \u00a0 Premis 2 : Jika Ijad di rumah sakit maka Ijad sakit demam berdarah.\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0Silogisme di atas mempunyai kesimpulan ....\r\n\u00a0 \u00a0 Jawabannya:\r\n\r\n5. Diketahui:\r\n\u00a0 \u00a0P1 : Jika servis hotel baik maka hotel itu banyak tamu.\r\n\u00a0 \u00a0P2 : Jika hotel itu banyak tamu, maka hotel itu mendapat untung.\r\n\u00a0 \u00a0P3 : Hotel tidak mendapat untung.\r\n\u00a0 Kesimpulan dari Argumen di atas adalah ....\r\n\u00a0 \u00a0Jawabannya:",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "jawab\u00a0<br><br>1 . Rudi melanjutkan kuliah karna rudi tidak dijodohkan ibunya\u00a0<br>2, jika ombak besar maka nelayan tidak bisa menangkap ikan maka pasar pun akan sepi karna tidak ada nelayan yang berjualan\u00a0<br>3. a<br>4 ijad tidak masuk sekolah dan dirawat dirumah sakit karana terkena demam berdarah\u00a0<br>5 hotel tersebut servisnya tidak baik karna hotel itu sepi\u00a0",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "1.rudi melanjutkan kuliah<br>2.jika ombak besar maka tidak ada orang yang berjualan ikan di pasar<br>3.d.<span>~c<br>4.jika ijad tidak masuk sekolah maka ijad sakit demam berdarah<br>5.servis hotel itu baik<br></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "nilai-maksimum-fxax24xa-adalah-3-hitunglah-nilai-a-tolong-693",
            "question": "Nilai maksimum f(x)=ax\u00b2+4x+a adalah 3. hitunglah nilai a!    Tolong di jawab dangan pnjelasannya yahh ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "y = 3<br>y = [tex] \\frac{-D}{4a} [/tex]<br>y = [tex] \\frac{-(b^{2} - 4ac)}{4a} [/tex]<br>3 = [tex] \\frac{-(4^{2} - 4a.a)}{4a} [/tex]<br>12a = -(16 - 4a\u00b2)<br>12a = -16 + 4a\u00b2<br>4a\u00b2 - 12a - 16 = 0<br>a\u00b2 - 3a - 4 = 0<br>(a - 4)(a + 1) = 0<br>a = 4 atau a = -1<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-jumlah-20-suku-pertama-pada-deret-aritmatika-berikut-ini-460",
            "question": "Tentukan jumlah 20 suku pertama pada deret aritmatika berikut ini.\r\na. 1+4+7+...\r\nb.40+37+34+...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. a =1 b = 4-1=3<br>Sn = 20/2 (2(1)+(20-1)3)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 10 (2 + 57)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 590<br><br>2. a = 40 \u00a0b = 37-40 = -3<br>Sn = 20/2 (2(40) + (20-1) -3)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 10 (80 + (- 57))<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a0230",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukanlah-nilai-perbandingan-trigonometri-yang-lain-jika-diketa-924",
            "question": "Tentukanlah nilai perbandingan trigonometri yang lain jika diketahui sudut lancipnya sebagai berikut ...    cos \u0443 = 0,8\r\n\r\ntolong yaa :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cos y = 0,8 = 8/10<br>cos y = sami(samping miring) = x/r<br>berarti x = 8 , r = 10 (sisi miring)<br>berarti mencari nilai y, dengan phytagoras didapat y = 6<br><br>sehingga sin y = y/r = 6/10 = 0.6<br>tan y = y/x = 6/8 = 0.75<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "misalkan-a-merupakan-alas-jajargenjang-pqrs-dengan-t-merupakan-ti-440",
            "question": "Misalkan a merupakan alas jajargenjang PQRS dengan t merupakan tingginya. Jika 2t \u00a0= 3a, tentukan:    a.panjang t\u00a0dalam a\r\nb.panjang alas dan tingginya jika luas jajargenjang tersebut 864 cm2.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.\u00a0 2t=3a<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 t=3a/2<br><br>b.\u00a0 a.t= 864 cm\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 a. 3a/2= 864 cm\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 a\u00b2 = 864. 2/3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 a = 576<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 a = \u221a576<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 a =\u00a0 24 cm<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. <br>a) 2t = 3a<br>t = 3a/2<br><br>b) L = alas x tinggi<br>864 = a x t subtitusikan t = 3a/2<br>864 = a x 3a/2<br>864 = 3a^2/2<br>1728 = 3a^2<br>a^2 = 1728/3<br>a^2 = 576<br>a = akar(576)<br>a = 24 cm<br><br>t = 3a/2 = 3x24/2 = 36 cm<br><br>keterangan ^ : pangkat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seutas-tali-dipotong-mnjadi-52-bagian-yg-masing-masing-potongan-m-419",
            "question": "Seutas tali dipotong mnjadi 52 bagian yg masing-masing potongan membentuk deret aritmetika. Bila yg terpendek 3 cm dan yg terpanjang adalah 105 cm, maka panjang semula adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Un=a+(n-1)b<br>U1=3<br>U1=a+(1-1)b=3<br>U1=a=3\u00a0<br><br>mencari b dengan memasukan ke\u00a0<br>\u00a0U52=a+(52-1)b=105<br>U52=a+51b=105<br>a tadi adalah 3<br>dimsukan \u00a0a+51b=105<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a03+51b=105<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 51b=102<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b=2<br><br>Sn=(n/2) (2a+(n-1)b)<br>S52=(52/2)(2(3)+(52-1)2)<br>S52=(26)(6+(51)2)<br>S52=26\u00a0(6+102)<br>S52=26(108)<br>S52=2808\u00a0<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-ke-5-suatu-deret-geometri-adalah-15-dan-suku-ke-8-adalah-120-927",
            "question": "Suku ke 5 suatu deret geometri adalah 15 dan suku ke 8 adalah 120.rasio deret itu adalah ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "u5=15\nu8=120\nu5=a.r^(5-1)\n=a.r^4\nu8=a.r^(8-1)\n=a.r^7\nu8/u5=(a.r^7)/(a.r^4)\n120/15=r^3\n8=r^3\nr=2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-suatu-deret-geometri-diketahui-sn4-dan-s440-tentukan-suku-921",
            "question": "Dalam suatu deret geometri diketahui sn=4 dan s4=40 tentukan suku pertama dan rasio deret geometri itu serta hitunglah jumlah enam suku pertamanya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal :\nMatematika - Barisan dan Deret<span><br>\nKelas : XII (12 SMA)<br>\nPembahasan :<br>\nBarisan geometri adalah suatu barisan dengan\nrasio (pembanding atau pengali) antara dua suku yang berurutan selalu tetap\natau konstan.<br>\nBentuk umum barisan geometri adalah<br></span>U\u2081, U\u2082, ..., Un.<span><br></span>U\u2081 = a<span><br></span>U\u2082 = ar<span><br>\n...<br></span>Un = ar\u207f\u207b\u00b9,<span><br>\ndengan r\u00a0\u2260 0.<br>\nSehingga berdasarkan definisi di</span> atas\nberlaku hubungan<span><br><br></span><span><span><span><span><span><span><span><span><span><span><span><span><span><span><span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span><span></span></span></span><span></span></span><span>r = Un/U(n - 1)<br><br>\ndengan r = rasio antara dua suku yang berurutan,\na = suku pertama, </span>Un =\nsuku ke-n, U(n-1)\n= suku ke n-1, dan n = banyak suku.<br><span><br>\nMari kita lihat soal tersebut.<br>Soal belum tepat. Seharusnya soal sebagai berikut.<br>Diketahui suatu deret geometri<br>U</span>\u2083\u00a0= 4<br>\u21d4 ar\u00b2 = 4<br><span>U</span>\u2084 = 40<br>\u21d4 ar\u00b3 = 40<br>\u21d4 ar\u00b2 . r = 40<br>\u21d4 4 . r = 40<br>\u21d4 r = 40/4<br>\u21d4 r = 10<br>Kita substitusikan r = 10 ke persamaan\u00a0<br>ar\u00b2 = 4<br>\u21d4 a . 10\u00b2 = 4<br>\u21d4 a . 100 = 4<br>\u21d4 a = 4/100<br>\u21d4 a = 2/50<br><br>Kemudian, karena r &gt; 1<br>Sn = a(r\u207f - 1)/(r - 1)<br>\u21d4 S\u2086 = 2/50(10\u2076 - 1)/(10 - 1)<br>\u21d4 S\u2086 = 2/50(1.000.000 - 1)/9<br>\u21d4 S\u2086 = 2/50(999.999)/9<br>\u21d4 S\u2086 = 2/50(111.111)<br>\u21d4 S\u2086 = 222.222/50<br>\u21d4 S\u2086 = 4444,44<br><br>Semangat!<br><br><br><br><span><br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pernyataan-yang-setara-dengan-pernyataan-jika-hewan-itu-elang-ma-116",
            "question": "Pernyataan yang setara dengan pernyataan \"jika hewan itu elang maka hewan itu dapat terbang\" adalah ....    tolong jawabannya dan pembahasan nya ... terima kasih...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "p-&gt;q setara dengan ~q=&gt;~p<br><span>jika hewan itu elang maka hewan itu dapat terbang setara dengan jika hewan itu tidak bisa terbang maka hewan itu bukan elang<br></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "p =&gt; q \u2261\u00a0 -p \u2228 q \u2261 -q =&gt; -p <br>Pernyataan : <br>Jika hewan itu elang maka hewan itu dapat terbang <br>setara dengan : <br>* Hewan itu bukan elang atau hewan itu dapat terbang<br>* Jika hewan itu dapat terbang maka hewan itu elang <br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-balok-abcdefgh-dengan-ab-4cm-bc-8-cm-dan-bf-10-462",
            "question": "Diketahui balok ABCD.EFGH dengan AB = 4cm, BC = 8 cm dan BF = 10 cm. Hitunglah jarak antara    a. titik B dan bidang ACGE \r\nb. titik G dan bidang CDEF\r\ntolong dengan jalan caranya ya !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) AC = \u221a(AB\u00b2 + BC\u00b2) = \u221a(4\u00b2 + 8\u00b2) = \u221a80 <br>\nAC = 4\u221a5 cm <br>\ndengan perbandingan luas <br>\n\u00bd(AB*BC) = \u00bd(AC)t \u2192 t : jarak <br>\n\u00bd(4*8) = \u00bd(4\u221a5)t <br>\n16 = (2\u221a5)t <br>\nt = 8/\u221a5 = (8/5)\u221a5 cm <br><br>\nb) CF = \u221a(10\u00b2 + 8\u00b2) = \u221a164 <br>\nCF = 2\u221a41 <br>\n\u00bd(GF*CG) = \u00bd(CF)t <br>\n\u00bd(8*10) = \u00bd(2\u221a41)t <br>\nt = 40/\u221a41 = (40/41)\u221a41 cm          <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-deret-geometri-dengan-suku-pertama-4-dan-suku-ke-336-929",
            "question": "diketahui deret geometri dengan suku pertama =4 dan suku ke-3=36 jumlah lima suku pertama deret tersebut adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "u3:u1=36:4<br>r^2=9<br>r=3<br>sn=4(-243-1)/2<br>s5=4(242)/2<br>s5=484<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "U1 = a = 4<br>U3 = a\u00d7r\u00b2 = 36<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 r\u00b2 = 36/a = 36 / 4= 9<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 r =\u00a0\u221a9 = 3<br>Sn = a\u00a0\u00d7 (r\u00a0pangkat n - 1) / r -1<br>S5= 4\u00a0\u00d7 (3pankat 5 - 1)/3-1<br>= 4\u00a0\u00d7 (243 -1)/2<br>=2\u00d7242 = 484<br><br>insya Allah..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}